(求屌醒) Jupas揀咗CU qfin

代另外一個朋友po
本身成績唔錯，理科JJ計埋M2有32分。結果鬼迷心竅揀咗CU qfin，本人唔怕醜但無家底，見到有啲師兄話qfin係高分乞食，係咪應該揀返HKU engine?

唯有rejupas啦

有興趣讀engine 點解唔讀
大學唔係職訓所

係，無家底根本可以食屎

精算better

A1 cu qfin
A2 hku engine
咁排？

你之前喺專科post開咗個jupas指南喎

N展A3
唉qfin應該收左

差唔多

點解嘅

但qfin好唔好讀就好2睇喇
明明大把人comment過qfin係點
同engine係點
你都唔提醒你個朋友
唔夠義氣啦

如果真係唔想讀／冇興趣讀qfin，想讀engine，就儘快send email去cu qfin department叫佢地唔好收佢，咁佢就可以讀engine
但真係要諗清楚

佢話佢唔怕難讀/無興趣，最主要係驚無家底，出嚟搵工嘅問題。

HKU Engine收分唔係仲低過CUIBBA咩

qfin

好似唔係100%入front office都算乞食嘅

冇興趣會辛苦 但grad咗你會後悔當初冇qfin

讀cu qfin如果minor啲quant嘅嘢(cs/ie/stat/rmsc/math)可以讀少9cred
咁個major requirement就得60cred要讀 你可以喺四年到讀多啲自己有興趣嘅course嚟讀

個人感覺呢科自由度大啲 可以自己喺呢四年讀多啲實用嘅科 而且都唔少時間畀到學生去自己搵pt intern做嚟充實自己個CV

唔洗咁驚呢科乞食

多謝咁多巴打嘅意見。 佢話既然揀咗就博到盡。

好多謝你呀巴打

唔洗 有咩可以繼續問我都見好多組仔女讀呢科讀到幾後悔 個人覺得呢科係要你一開頭入嚟就plan course, career path plan得好啲 如果唔係好易會浪費咗好多free cred/intern機會

想問plan course有啲咩貼士? 驚plan得核突會有好多學習上嘅困難。

明白哂再一次多謝你

唔好成日咩都講家底啦
真係做quant野點會講家底 有D地方真係smart money唔係靠關係就得

真正問題係香港以後仲有冇finance

人地入到我入唔到，咁一定係人地靠家底

CU QFin 幾好喎，做ibanker

樓主可以準備做金融才俊了

有家底最多咪RP易搵啲intern，冇都冇乜分別

Btw冇興趣math stat唔好入嚟

終於見到正常人，qfin仲講家底

所以社會不嬲都至少分三層
基層 中層 上層
通常啲垃圾基層自己廢又唔認
見人好少少就一定話係人地有家底/有父幹/有運 etc
所以班垃圾咪一世做低下階階段
連少少自省能力都冇
明明自己劣等基因人廢冇腦柒但又要講到社會不公迫害咁

點解 如果屋企唔等錢洗 唔qfin 得唔得

2020 年的中環
2024 年的中環會一樣嗎

梗係可以唔等錢洗唔讀大學都得

個個都為錢好屎賄

你有錢咪可以講興趣

咩叫有錢先 你放咗屋企私樓 係外國就係有錢

流動資金 >10M

你放咗層樓都有一千萬in cash la wtf

喺香港讀書放咗層樓做乜

你話流動資金一千萬= 有少少錢
咁有錢就讀乜都得